{"title": "Hỏi đáp: Bé 2 tháng tuổi không bú đêm", "question": "Bé trai của em sinh 3kg8. 2 tháng bé được 6kg4, bú ngoài, bú 1 lần được 120-150ml. 1 ngày bé bú được 8-900ml sữa. Lúc ra tháng đến nay bé ngủ từ 10h đêm đến 5h sáng vậy em có cần đánh thức bé dậy để bé bú không ạ?Còn 1 vấn đề nữa ạ. Bé bú sữa Nan 3 ngày mới đi ngoài phân rắn nên em đổi qua sữa Cô gái hà lan thì bé đi ngày 1 lần phân vàng sệt. Nhưng bé lại bú ít ngủ nhiều nên em đổi qua Similac thì bé bú nhiều hơn. Ngày đi ngoài 1 lần phân lỏng màu xanh đen có hạt màu vàng. Vậy em có cần đổi sữa cho bé nữa không ạ? Em cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn không cần phải đánh thức bé dậy để cho bú đêm. Bé bú sữa Similac có nhiều chất sắt không hấp thu hết nên phân màu xanh đen. Bạn không cần phải đổi sữa cho bé.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-2-thang-tuoi-khong-bu-dem/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 3 tháng 20 ngày", "question": "Chào bác sĩ. Bé của em là bé trai, hiện được 3 tháng 20 ngày, trong tháng bé đi ngoài 1 ngày 1 lần, bú sữa ngoài nhiều do bé không chịu ngậm ti mẹ. Nhưng sau khi ra tháng em tập cho bé bú sữa mẹ nhiều, hiện bé vừa bú mẹ vừa bú sữa công thức, nhưng sao bé đi ngoài ít và ~3-4 ngày mới đi, phân sệt, thành lọn. Liệu bé có bị bón không? Và có cách nào khắc phục tình trạng này không?Vì khẩu phần ăn của em hàng ngày vẫn bổ sung nhiều chất xơ, ăn canh, ăn đu đủ chín, uống sữa đậu nành… Về cân nặng bé: lúc mới sinh bé được 3.5 kg, ra tháng là 4,3kg, hiện tại bé được 7.9 kg. Mấy hôm nay bé nhà em bị rụng tóc hình vành khăn, hay khóc và đi ngoài bị bón thành lọn, phân màu hơi sẫm đen, khô hơn bình thường. Bé đi cầu trông rất khó chịu. Vậy bé có bị còi xương và hệ tiêu hoá có vấn đề gì hay không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Bé chưa đến mức táo bón nhưng phân khô nên khó đi cầu. Bạn có thể cho bé uống thêm chất xơ hòa tan (mua ở nhà thuốc) và vitamin D 400 UI mỗi ngày.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-3-thang-20-ngay/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé không chịu ăn", "question": "Chào bác sĩ bé nhà cháu hiện tại đã được 8 tháng tuổi nhưng bé không chịu ăn bột, cháo hay sữa ngoài. Lúc gần 5 tháng tuổi cháu có cho bé tập ăn dặm rồi, bé ăn khá ngoan. mỗi lần ăn hết 1/2 bát bột loãng. Nhưng đến gần 6 tháng cháu bị đi kiết, uống thuốc mất gần 2 tuần. Sau đó cháu lại bị viêm họng uống thuốc thêm hơn 2 tuần nữa. Trong thời gian uống thuốc cháu không cho bé ăn dặm nữa vì bé ăn được ít là ói ra hết. Đến khi khỏi bệnh thì cháu không chịu ăn nữa cho đến tận bây giờ. Mỗi lần cho bé ăn là bé ưỡn ra, ngậm chặt miệng nhất định không chịu ăn, cố bón được mấy thìa thì bé đùn ra không chịu nuốt vào. Cháu có mua một số loại sữa non cho bé uống nhưng bé cũng không chịu uống. Hiện tại bé nhà cháu được 7,7kg cao 67cm. Nhờ bác sĩ tư vấn giúp cháu để bé chịu ăn dặm.", "answer": "Chào bạn,,Bạn cần kiên nhẫn để tập bé ăn. Thoạt đầu không nhất thiết phải ép bé ăn bột hay cháo mà có thể cho bé ăn trái cây ngọt, sữa chua (mẹ nên tự làm bằng sữa bột và không chua quá), phô mai. Bạn cũng có thể cho bé cái bánh quy, trái táo đã gọt vỏ để bé tự gặm. Bé bú sữa mẹ hoàn toàn thường không thích sữa có mùi thơm và vị ngọt. Ăn dặm là ăn bổ sung nên bạn không cần phải nôn nóng ép bé khiến bé sợ ăn. Mẹ cố gắng kiên trì dụ bé nhé.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-khong-chiu-an/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé khó ngủ 8 tháng", "question": "Bác sĩ ơi, cho em hỏi. Bé nhà em đc 8 tháng, từ lúc sinh đến giờ chưa bao giờ bé ngủ tròn giấc. Đêm dậy cả 10 lần, ngủ không sâu giấc, bế trên tay vẫn khóc, phòng không nóng vì có máy lanh 26 độ, bé không đói vì uống 60ml sữa trước ngủ (bé trai 8 tháng 8 kg), hay nôn trớ. Ngày ngủ ít, đúng 30phút dậy 1 lần. Đi Nhi Đồng 2 bác sĩ kê Magie B6, canxi nhỏ giọt vẫn chưa cải thiện. Em thức dậy nhiều lần trong đêm qá nên stress theo luôn. Làm sao để cải thiện cho bé ạ. Em xin cảm ơn bác sĩ!", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám tâm lý để tìm nguyên nhân rối loạn giấc ngủ của bé.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-kho-ngu-8-thang/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé hay dụi mắt mũi", "question": "Bé nhà em hôm nay được 2,5 tháng. Nửa tháng nay cháu toàn khua tay dụi mắt mũi. Lúc thức ít hơn. Cứ đang ngủ say được 15phút lại dụi là dậy ngay. Giấc ngủ bị chập chờn. Ngày nào em cũng nhỏ mắt mũi bằng nước muối sinh lí cho cháu, mắt không thấy ghèn, mũi không thấy nước mũi, thi thoảng có gỉ mũi thì em xịt muối biển và hút ra cho cháu. Em muốn hỏi cháu như vậy có bị sao không? Chứ 1 ngày không ngủ được 6 tiếng em hoang mang quá. Em cám ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám để bác sĩ kiểm tra trực tiếp.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-hay-dui-mat-mui/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé hay gồng mình và giấc ngủ ngắn", "question": "Kính chào bác sĩ, vừa qua vợ em đã sinh được 1 bé trai 3,7kg tại bệnh viện Từ Dũ, đến hiện tại bây giờ bé đã được 20 ngày tuổi bác sĩ cho tôi hỏi câu sau: Bé nhà em rất hay gồng mình, khơ tay chân liên tục, rất khó ngủ, mỗi lần ngủ được khoảng 1h là quấy khóc. Tôi nghe mấy chị gái đã sinh con rồi nói bé bị thiếu canxi nên hay quấy khóc, ngủ hay giật mình, thế nên bác sĩ tư vấn dùm tôi làm như thế nào, có nên cho bé uống vitamin D3 gì không, tôi đang hoang mang quá? Cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Có rất nhiều nguyên nhân làm cho bé khó ngủ. Trước tiên là môi trường, nếu nhiệt độ phòng khoảng 27-28 độ, yên tĩnh, thoáng khí thì bé sẽ ngủ dễ hơn. Thứ hai là bé bú no thì mới ngủ được lâu. Nếu chỉ một giờ đã thức dậy có thể bé bú không đủ sữa. Cuối cùng là những bệnh lý thiếu máu, thiếu vitamin D, thiếu magne…Bạn có thể cho bé uống mỗi ngày 400 UI vitamin D cho đến khi bé uống được mỗi ngày 1000 ml sữa công thức. ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-hay-gong-minh-va-giac-ngu-ngan/"}
{"title": "Hỏi đáp: Kết quả xét nghiệm máu con", "question": "Thưa bác sĩ em đi khám ở bệnh viện Từ Dũ được mấy lần rồi và em đã làm các xét nghiệm máu mẹ và bé. Do em ở tỉnh nên điều kiện đi lại khó khăn và em phải đi làm nên không có thời gian lên trên bệnh viện khám nữa bây giờ em xin chuyển về bệnh viện gần nhà khám. Bác sĩ cho em hỏi là bây giờ em muốn lấy kết quả xét nghiệm máu con về đây khám tiếp có được không ạ và nhờ chồng em đi lấy được không ạ? Cho em hỏi nếu lấy mình sẽ lấy ở đâu và thứ 7 có lấy được không ạ? Em chân thành cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,,Các kết quả xét nghiệm bạn có thể lấy vào giờ hành chính từ T2 đến T6, chồng bạn hoặc người nhà mang theo hóa đơn thu tiền đến nơi bạn đã khám để lấy, có thể theo dõi thai tại địa phương nếu xét nghiệm không có gì lạ.,Thân mến,,Ths. BS Phan Thanh Bình \nKhoa Chăm sóc trước sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/ket-qua-xet-nghiem-mau-con/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sức khỏe của bé", "question": "Chào bác sĩ! Cho em hỏi về sức khỏe của bé, con em được 3 tuần tuổi, bú mẹ hoàn toàn, khi sinh bé được 2.9 kg, hai tuần trước bé đi tiểu tiện bình thường, tuần này mỗi lần ị hay tiểu bé phải rặn đỏ cả người, mà còn không đi được. Bé hay quấy khóc khi rặn mà ị không được. Mỗi ngày bé đi tiểu trên 6 lần, đi ị chỉ một lần, phân vẫn là phân lỏng màu vàng có đốm trắng. Bác sĩ cho em hỏi bé như vậy là bình thường hay sao có vấn đề gì không ạ? Cảm ơn bác sĩ nhiều.", "answer": "Chào bạn,,Bé bú mẹ hoàn toàn thì phân sẽ có hạt như hạt ớt. Bé bú không đủ sữa thì sẽ đi tiểu ít và đi phân ít. Bạn nên cho bé bú nhiều lần hơn để đảm bảo đủ sữa cho bé, như thế thì bé cũng sẽ đi cầu dễ hơn. Ngoài ra, mẹ cũng cần ăn rau củ, trái cây nhiều hơn để tăng chất xơ trong sữa mẹ.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/suc-khoe-cua-be-19370/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 1 tháng 20 ngày chậm đi ngoài", "question": "Chào bác sĩ. Con em sinh được 1 tháng 20 ngày rồi, tháng đầu bé đi ngoài đều đặn ngày 1 lần hoặc 2 ngày 1 lần phân lỏng. Sau đó bé đi 5 ngày 1 lần phân sệt. Tiếp đến 7 ngày bé không đi em sử dụng ống thụt bé đi phân sệt nhưng sau đó 7 ngày bé không đi, sang ngày thứ 8 buổi sáng em thụt mật ong và nước theo tỉ lệ 1-1 bé không đi ngoài được cuối ngày em dùng thuốc thụt bé vẫn không đi. Tới sáng ngày thứ 9 em thụt bằng thuốc nữa nhưng bé vẫn không đi được, bé không quấy khóc, bé bú sữa mẹ hoàn toàn, mẹ đi ngoài ngày 1 lần hoặc 2 ngày 1 lần phân hơi cứng. Mỗi lần thụt bé xì hơi nhiều hơn và mùi thối. Giờ em phải làm sao?", "answer": "Chào bạn,,Trước tiên, bạn nên cho bé bú nhiều lần hơn để đảm bảo đủ sữa cho bé, như thế thì bé cũng sẽ đi cầu dễ hơn. Ngoài ra, mẹ cũng cần ăn rau củ, trái cây nhiều hơn để tăng chất xơ trong sữa mẹ. Bạn nên massage bụng cho bé theo chiều kim đồng hồ nhiều lần trong ngày trước khi bú để kích thích nhu động ruột. Trước khi massage bé nhớ làm trơn tay bằng dầu baby hoặc dầu thực vật để bé không bị khó chịu. Nếu tình hình vẫn không cải thiện thì bạn cho bé uống thêm chất xơ hòa tan, mua ở các hiệu thuốc.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-1-thang-20-ngay-cham-di-ngoai/"}
{"title": "Hỏi đáp: Hai bìu của bé trai không cân", "question": "Xin bác sĩ cho em hỏi: Cháu trai nhà em khi sinh ra hai bên bìu bình thường. Tuy nhiên sau 15 ngày hai bìu cháu bị lệch, một bên lớn, một bên nhỏ. Một bên trông sưng, căng bóng, bên còn lại nhỏ và cháu sờ nhẹ thấy tinh hoàn bé nhỏ bằng hạt đậu ve. Mong các bác sĩ tư vấn giùm em.", "answer": "Chào bạn,,Có hai khả năng xảy ra: một là con bạn bị tinh mạc nước (dái nước) hoặc khả năng thứ hai là con bạn bị thoát vị bẹn. Bạn nên đưa bé đi khám chuyên khoa ngoại nhi để được chẩn đoán chính xác và tư vấn cách theo dõi và điều trị.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/hai-biu-cua-be-trai-khong-can/"}
